{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_006911",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=61&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=12&ccbaAsno=03770000&ccbaCtcd=38&ccbaCpno=1123803770000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1963-01-21",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "거창 양평리 석조여래입상"
    },
    "text": "居昌 楊平里石造如来立像 (거창 양평리 석조여래입상)\\n\n慶尚南道居昌郡居昌邑ノヘ3ギル6-33(楊坪里)\\n\n統一新羅時代 , 宝物 , この仏像が立っている付近に金陽寺または老恵寺と呼ばれる寺があったと伝えられている。 仏像の周囲に礎石が残っており、仏像の前に石灯籠の材料が散らばっていることから見て、この一帯に寺院があったことは明らかだ。 全高3.7mの巨大な石造像で、別に設けられた蓮の花模様の台座の上に立っている形だ。 頭の上にのせた帽子型の天蓋は最近作られたものだ。 頭は身体に比べて大きく、小さなサザエの形をした髪型だ。 顔は丸く円満で目·鼻·口もまた手際よく処理されている。 身体の屈曲が忠実に現れ、スリムながらも優雅な美しさが残っている。 薄く羽織っている裾にはU字型の服のしわが流れ、両足から長い楕円形を描く。 右手は下げて裾を掴み、左手はお腹に当てて人差し指だけ伸ばしている。 両腕は体についているので少し不自然に見える。 足元には台座に差し込むために作ったはずの尖った触が出ているが、台座は今上の部分だけが見え、蓮の花模様が彫刻されている。 円筒形の身体、曲がった腰と両足などに量感がよく表現された統一新羅後期の優秀な仏像だ。 原型で巧みに処理された顔を除いては緊張美が減ったが、概して洗練美が現れる作品だ。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像はどの時代に作られましたか？",
            "answer": "この仏像は統一新羅時代に作られました。"
        },
        {
            "question": "この仏像が立っている場所には以前、何と呼ばれる寺があったと伝えられていますか？",
            "answer": "この仏像が立っている場所には金陽寺または老恵寺と呼ばれる寺があったと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の周囲に何が残っていることから、この一帯には何があったことが分かりますか？",
            "answer": "この仏像の周囲には礎石と石灯籠の材料が残っており、寺院があったことが分かります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の高さは何メートルですか？",
            "answer": "この仏像の高さは全体で3.7メートルです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の頭に載せられた天蓋は最近作られたものですか？",
            "answer": "はい、この仏像の頭に載せられた天蓋は最近作られたものです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔はどのような特徴がありますか？",
            "answer": "この仏像の顔は丸く円満で、目・鼻・口も手際よく処理されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の身体はどのような形状ですか？",
            "answer": "この仏像の身体はスリムで、屈曲が忠実に現れています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の服のしわの形はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この仏像の服のしわはU字型を描いており、裾に流れています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の右手と左手のポーズはどのような意味がありますか？",
            "answer": "この仏像の右手は下げて裾を掴み、左手はお腹に当てて人差し指だけ伸ばしています。"
        },
        {
            "question": "この仏像の台座に何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この仏像の台座には蓮の花模様が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどの時期の統一新羅の優秀な仏像だと言えますか？",
            "answer": "この仏像は統一新羅後期の優秀な仏像と言えます。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような美しさがありますか？",
            "answer": "この仏像はスリムで優雅な美しさがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 416,
        "QA": 478
    }
}